\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
Esto es espacio pequeño.\\ Inicio \smallskip \\ fin \\
Esto es espacio mediano.\\ Inicio \medskip \\ fin \\
Esto es espacio grande.\\ Inicio \bigskip \\ fin \\
Esto es espacio personalizado. \\ Inicio \vspace{5cm} \\ fin \\
\chapter{Espacios horizontales}
Esto es un espacio horizontal con tamaño
\hspace{2cm} y sigue por aquí

\hfill {este texto se rellena completamente} \\

\hfill {texto independiente}

\chapter{Párrafos}
para crear parrafos con distintas alineaciones.
\section{Centrado}
 \begin{center}
  La linea del texto \\
  La segunda del texto \\
  La tercera del texto \\
 \end{center} 
\section{Izquierda}
 \begin{flushleft}
  La linea del texto \\
  La segunda del texto \\
  La tercera del texto \\
 \end{flushleft} 
\section{Derecha}
 \begin{flushright}
  La linea del texto \\
  La segunda del texto \\
  La tercera del texto \\
 \end{flushright} 
 
 \section{citas}
 \begin{quote}
  La linea del texto \\
  La segunda del texto \\
  La tercera del texto \\
 \end{quote}
\end{document}